小學數列題「1，3，2，5，7，6，13，19」

之後係14同33？ 諗唔撚通

求解答
有酒

最後係33

利申：自諗

分開4組數睇
第1組：1，3，2，
第2組：5，7，6，
第3組13，19，14，
第4組：33，？，？

每組第3個字：來自第1個字+1，就如第1組1+1=2，第2組5+1=6，第3組13+1=14

而每組第1個字：來自前一組第3個字+第4個字，就如第1組3+2=5，第2組7+6=13，第3組19+14=33

最後係每組第2個字：來自第1個字+前一組第3個字，就如第2組5+2=7，第3組6+13=19

因此，第4組應該係33，47，34.............

wow much solution very logic

14 同 33 係答案? 定你估

18,37 ? 9估

我都覺係 18, 37, 55...

f(x) = -19x^7/2520+49x^6/240-1553x^5/720+179x^4/16-20981x^3/720+4033x^2/120-808x/105-5

f({1,2,3,4,5,6,7,8}) = {1,3,2,5,7,6,13,19}

f(9) = -119
f(10) = -911

咁分開睇？

1（獨立數字）

3 -1 （減獨立數字）
2 +3 （加之前個數字）
5 +2 （加之前個數字）

7 -1 （減獨立數字）
6 +7 （加之前）
13 +6 （加之前）

19 -1

So...
18? +19
37? +18

55 ?

1 3 2 5 7 6 13 19
--------------
1
3
(1+3)/2 = 2
2 + 3 = 5
5 + 2 = 7
--------------
(7+5)/2 = 6
6 + 7 = 13
13 + 6 = 19
--------------
(13 + 19)/2 = 16
16 + 19 = 25

尻估

我小學就係答錯左呢題先冇100分
多謝你今日話比我知個答案

衣個最合理

This can be simplified to:
Given T(1) = 1, T(2) = 3

T(n) = {
T(n-2)+1, if n = 3k,
T(n-1)+T(n-2), otherwise
}

認真 呢類係大學year1 logic數
點解可以係小學問題

簡單數列 等比 等差果啲唔係都初中先教咩 定我記錯
覺得呢啲好考數感
最好感受到同天生數叻嘅人差距